【《福布斯》公佈】最具權力女性 蔡英文第15位 彭麗媛排51

美國《福布斯》（Forbes）2017全球百大最具權力女性昨日公佈，德國總理默克爾（Angela Merkel）七連霸，亦是她第11次登上榜首。台灣總統蔡英文位列15（上年第17位），而中國國家主席習近平妻子彭麗媛（上年第58位），則在51位。蔡英文同時登上「全球最有權勢政界女性」第3位，默克爾及文翠珊佔頭兩位。
《福布斯》形容，過去一年是女性艱苦的一年，原本看着美國選出首位女總統，但最終卻未能實現，但同時說，榜上的女性正為全球帶來實質改變，因此可希望明年情況較好。
美國《福布斯》

戇鳩, 選唔到總統就艱苦, 咁蔡英文贏左係咪全台灣男人自宮. 講到上榜先改變, 同佢地話既臭男人淫威一樣崇拜權力. 個撚個女人有女朋友到老母都一樣改變緊世界就唔題.